做過倉鼠兔仔個類小動物寵物店 你問我答

識答一定會答你 答錯答漏請見諒

邊間係黑店

d小動物過左好耐都賣唔岀會唔會dump左佢？

有無食過小動物？

死左啲動物會點處理

點分兔仔既男同女？

你地賣嘅兔仔會唔會幫佢地梳毛/剪指甲?

係咪好多小朋友扭計叫媽媽買小動物?

通常賣600幾-800幾嘅"侏儒兔"其實係咪都係混種侏儒?

倉鼠大隻左賣唔哂會點處理

金魚街龍貓樂園同對面粉紅色果間係地獄

艾粒rabbit? 定兔先生？

聽過某字母 寵物連鎖店 會放d 病左 同賣唔出既小動物 去領養區，買夠指定金額就可以領養走

你問我唔答

細鋪多黑店，大鋪少黑店

唔會，會放鋪頭自養

賣唔出會點

你估下

殘忍啲講，真係掉係垃圾桶算，好慘真係

我見過寶林有一間 啲倉鼠應該打交 之後有隻成個頭俾另外一隻食左呀

例如侏儒兔，男既就面圓，女既就尖啲
男既兔生殖器同肛門距離遠啲，女就近

會啊，加錢做美容
係啊，好煩，仲要係買完冇幾耐個家長拎番黎話唔得閑養，諸多藉口，總之當初買過啲咩就俾番哂我地，咁我地就會當佢棄養得內部領養
我地鋪頭冇600-800幾既侏儒，多數係3500-4000up，因為純種有出世紙有耳印

鋪頭自養

對唔住 訓左而家先睇到各位既問題

兔仔湯世界第一

係，好殘忍，有時我一早番去就見到有啲倉鼠俾同伴食左，得番佢副骨係到，啲血已經幹哂
但通常佢地打架既話我地會分開搞事個隻去另一個籠，我地都唔想害死佢地

不安

領養都好，希望佢地都有主人錫

乾，sorry

過左一晚已經睇唔到啲血，因為佢地會自己用條脷抹身，得番被食個隻既遺體同乾血仲有周圍既一啲血跡，同埋應該唔只一隻食，係個籠入面既每一隻都會有食，倉鼠係雜食性動物，就算係自己同伴都照食

請唔請人？

其他分店請既，我地個邊夠哂人就唔請啦

我知倉鼠好似一定年齡以下可以合養 咁年齡大成晒年果啲點合

附上可愛倉鼠既一張相片

通常年紀大都已經有好重既地盤意識，所以要單獨一個籠，不過真係要睇隻倉鼠本身個性格，年紀大既唔一定同唔到細既住

養左幾個月倉鼠都好似養唔熟咁 有咩辦法可以親近啲？

真係咁多人買幾千蚊兔仔？

d草同兔糧邊度入貨，想自己入平d

其實可能因為對周圍環境仲覺得陌生，或者佢本身性格膽小冇安全感，所以變得唔容易親近，但你可以得閑摸多啲佢，等佢多熟悉你既氣味，拎佢上手餵佢食佢鐘意食既零食，一邊食一邊撫摸佢，用個大球放佢出黎挽俾佢再熟習下周圍，其實都要時間同耐心，畢竟唔係每隻倉鼠都一樣

倉鼠其實可唔可以兩隻養埋一齊？
點解寵物店又可以幾隻養埋一齊？

養開兔仔有經驗既會買幾千蚊既侏儒兔，未養過既通常幾百蚊普通兔仔入手，但都只係純唔純種同有冇出世紙或者繁殖場唔同既分別

都係外國同大陸入，但都係公司分發，大陸平好多

唔係好明你既意思sorry

比啲圖嚟睇吓

都係睇佢地自己性格，但正常唔可以，因為佢地大左會好重地盤意識，會打架
因為寵物店入面個啲倉鼠仲細，未有咁重地盤意識，有啲可能自小已經有做大佬既意識，所以周圍搞事打其他倉鼠，就岩獨居，有啲性格係無所謂既，就可以同其他倉鼠夾

想要咩圖？

想睇兔仔圖

女倉鼠係咪一般比男倉鼠溫和D?
養過幾次...有兩次女倉鼠都係好純好得意

領養果d係咪都有伏？
以前北角間寵物店好多領養，買包糧就可以拎一隻
我拎過一隻熊仔鼠，應該成左年，養左年半到死左

腳板

其實冇分別，都係睇自身性格，雖然我都覺得女係純啲

唔可以話伏既，通常係棄養/有健康問題/有缺陷先會有領養，熊仔鼠有兩-三年命，年半都已經好好，要珍惜佢地咁短暫既生命

正

我以前隻熊仔係大春袋，養熟左好痴人

我見網上有啲人養兩隻同種放埋一齊好warm 但係我果兩隻唔同種如果放埋一齊就打到仆街
如果我之後再養兩隻同種既放一齊養 可以和平共處既機會率有幾大

就算同種都會大機會打架，都係睇性格，我之前有隻女紫王同女銀狐放埋一齊養都冇打架，可能佢地本身性格溫馴又冇所謂，所以可以同一屋簷，不過訓埋一齊既樣真正好正

係，熊仔鼠雖然膽細，但養熟左會認聲認人，個蠢樣真係世界第一咁可愛

唔熟摸佢地真係一支箭咁走左去，熟絡左真係會同你撒嬌 好正

係，但係用砂未必識碌，我會用匙筆d砂落佢身度幫佢捽

一定唔可以水！浴砂，乾洗泡泡同乾洗粉都得，不過用泡泡後要用毛巾同佢磋番乾身

有啲倉鼠唔識沖涼，就可能要用乾洗泡泡/粉同佢沖

倉鼠咁細隻，好易淹死，而且你唔幫佢磋番乾身會感冒或痷到有皮膚病而死

挽乜撚

挽你老母 負評上一頁

sorry

玩 對唔住啊各位連登大神，放過我啦

吓。。。我隻幾千黑色發光兔仔得個靚仔。。。完全唔好玩。。。啲雜種好玩好多

點解香港冇乜地方有松鼠同貂鼠果d賣？冇人肯引入？

我要倉鼠每天都快樂

咁多倉鼠你點分邊隻幾歲

我都做緊相關行業

冇話好唔好玩，唔理咩品種既兔仔都應該好好對待同珍惜

唔太清楚係咪犯法，但見網上有人賣既

非常好

睇身形分，細隻真係可以好細，有1個半月至2個月左右大，通常大隻啲既已經有6-8個月，再肥到手掌咁大既就有8個月up

挽你老母

有冇咩秘密講下

想做寵物店好耐 但好小見到請人 好想去做 瘋狂同佢地玩

邊自養得咁多？ 仲要分籠...會唔會背後有d 好唔人道既做法去處理大左又賣唔出既倉鼠？

慢慢搵啦一定會搵到請人既，每日可以對住佢地係一種幸福

其實好少賣唔出，賣唔出既可能都係啲性格兇惡，咬人個啲，不過都有人要，基本上每日都有人買，自養得都係有問題而賣唔到出去，一定照顧得好好，唔會唔理佢地

呢個兔仔咩品種？

lionhead? 勁得意

係咪每款淨係入兩隻要黎配種等佢地扑野生b先賣？

係咪專登每一段日子只賣一個性別？我見過有人叫職員逐隻拎黎睇全部同性

冇睇錯既應該係垂耳兔，不過真係好得意

唔係，每隻品種都係公司個邊分發俾我地，根據我地要既數量，性別我地係唔知既，我地唔會特登拎一男一女幫佢地繁殖，除非係隻女倉鼠一黎到就大左肚（可能係繁殖場/公司倉庫俾男倉鼠搞過），我地就會照顧佢到啲BB出世再賣出去

都唔係，因為啲人有時講明一定要女/男，所以我地會捉幾隻女/男俾客人揀，冇話分邊段日子時間而賣特定男/女

我以前有隻鼠熟到會一個禮拜放佢一日假
開個籠出黎比佢通房走 有陣時會唔見幾日
佢玩夠自然會返入籠

熊仔識自己開籠添
有時返到佢見到佢坐左係地下望撚住我

以為唔想比人買返去扑野配種

好犀利 點解唔買個大球俾佢玩，就咁放出黎都幾危險下

的確係唔想，會講明一定會生一男一女，但如果堅持你又吹佢唔漲，係公司立場係要賺錢，係個人立場就一定係唔想賣俾佢地

放係個球到佢要食野個陣點算

通常玩完30分鐘就俾佢番去食，唔會俾佢玩咁耐

我係比佢玩到佢返籠
佢試過係櫃後面起左個秘密基地 我執櫃個陣發現

想問下垂耳兔通常幾錢一隻？

你地鋪頭有冇賣？

熊仔鼠好叻起佢地巢，之前有隻走失左後來搵到佢不知訓得幾舒服，醒左又係呆住望住我搞到好似係我騷擾到佢咁

有分普通同荷蘭同法國垂耳兔，普通既就380-580，荷蘭就2500-3500up不等，法國要4500-6000內

露宿街頭

我養小布丁

有日我同佢地清潔籠(應該無蓋實,我又無留意)
之後我無聊睇下隻野,望左十幾秒個籠 點解無左GE?
之後係地下見到佢周圍走

勁可愛成個波咁

最緊要眼明手快 一見到要即刻捉番唔好俾佢周圍流浪

點地獄法

你覺得我隻鼠每天都快樂嗎?

有你呢個好主人一定每天都快樂

係咪有種叫肥肥鼠

我成日開冷氣陪佢

唔好信，係普通品種（例如小紫王），係睇隻倉鼠佢有冇潛質變肥到阿媽都認唔到，然後吊高黎買，冇特別，我未做呢份工前都中過伏

記得唔好開太勁凍親佢啊

今天你快樂嗎?

今日都好快樂，我隻倉鼠都係咁快樂 希望大家都係咁快樂

我見過所謂肥肥鼠乜種都有，只係大隻d，一睇就知年紀唔細，要大隻做乜唔養熊仔

有啲年紀細都可以肥到阿媽都唔認得，所以特登揀呢啲出黎賺多啲錢，熊仔鼠要再大啲既籠養，啲人一聽要大籠養都係揀番普通倉鼠

養過一次肥肥鼠 一次幻茶加銀弧
除左肥肥鼠 其他都咬我
真係好肥好得意

上次係旺角金魚街見到超大隻灰色垂耳兔好想一野攬著佢，不過聽店員講宜家比人買左lu

想問做parttime 有咩要求
要識啲咩？

有時隻鼠戇居居個樣勁可愛

同你夾到就好#yup不過其他倉鼠都好可愛㗎

旺角啲地方成日好快俾人買走啲動物，不過垂耳兔真係好可愛，我都成日攬佢地

其實最好有養動物既經驗，如果真係請左你，你做起野上黎都易明易學，冇都唔緊要，愛心同耐性係最想你有，唔要三分鐘熱度，入職後會教你好多動物知識，基本上都冇咩要求，去見個時最好禮貌啲同笑多啲，展示你對份工既熱誠

就係貪佢地個蠢樣可愛就想照顧佢地，全部倉鼠都好正

最後養既灰霸，由同ex一齊養到依家個老婆生埋仔先死，仲要係人地執返黎比我，估唔到咁長命，見盡我人生既甜酸苦辣

奧運項目

盼望

朱自清-背影

好有感情 佢在生既時候一定每日都快樂，相信佢係天上都會每天快樂

每天都快樂

重新開始都要每天快樂

今日工作太累了
不快樂

唔緊要啦一定有好事發生令你之後都快樂

有每天都快樂回覆開心了

希望你可以每天都開心快樂又幸福啦 唔好俾工作打倒

可愛鼠食野時係咁摸佢,好可愛

岩岩訓醒傻下傻下個樣都殺死人

岩岩訓醒佢都仲係軟淋淋摸上手先係最正，好似溶左係隻手都咁

我見d pet shop 一大堆倉鼠咁養，會唔會岀事架

你意思係一格一隻品種十幾隻，定一格有一大堆唔同品種既倉鼠咁養等賣出？

倉鼠最過癮係識用手拎野食，好多動物都唔識
食瓜子好勁，光速咬開個殻成塊起出黎

耳仔好長好大 個樣又無辜辜咁

樓主做嗰間有冇賣埋龍貓

識得坐係度用手食野

其實龍貓都可以用手拎野食，不過食瓜子倉鼠先係最正，望住佢地食野係一種幸福同享受

有，下至幾千蚊，上至幾萬蚊都有

真歎記

我養左隻兔仔年幾.佢係籠入面就係咁比我摸 好乖咁..
但係一放佢出黎 佢又好似好怕我咁 ...一摸佢就狗衝係咁走...好似呃我感情咁 係咩事

同一科吖嘛，不過兔仔就唔識

瓜子狗衝埋黎食
聽人講為佢好唔好食咁多

等於人類既薯片，當零食間中一粒就得
除左鼠鼠糧，有時會切少少蘋果比佢地食，佢地都食得好開心

有啲兔仔真係會咁，因為佢出黎覺得冇安全感，或者個環境同佢係籠入面佢所見到同認知有啲唔一樣，佢仲未習慣，所以會驚，仲係要時間同耐性，雖然兔仔聰明，但始終適應能力唔係隻隻一樣，我地鋪頭都有啲兔仔係你咁既情況，都係已經年幾一出黎都仲係咁驚青唔俾人掂即走，都已經每星期有一次可以出黎玩，但都只係係角落頭唔想俾人掂到佢，同係籠俾人任摸既佢好大分別，但可以抱起黎摸佢可以令佢安心啲

兔仔如果識咁真係不得了

瓜子一定唔可以多食，最多當零食，主糧入面已經平均咁俾左佢所要攝取既份量同營養，佢地多食左既話就只係攝取到瓜子個纖維，冇均衡/吸收唔到營養，長期多食等於逼佢地快啲死
順便呼籲各位唔好因為愛佢地而俾太多瓜子佢地食，真係愛就平均適量咁俾先對佢地好

我有時都會俾，但唔敢俾太多同會印乾一乾先俾佢地食，食多左或一次過太大舊俾佢地食，怕佢地會屙爛屎

原來係咁 但係佢抱都唔比我抱 一歲仔都未抱過佢 見人地果啲可以抱上身

每天都快樂個名好有正能量
重新開始要訓覺啦
希望明天會更好

而家開始好抱啦！！其實應該由佢細個開始就抱佢俾佢習慣，你等佢再大啲你想抱佢都好難，佢冇呢個意識要俾你抱，我地有啲客都係佢細個個時因為怕佢掙扎又唔習慣而唔抱佢，但正正因為呢啲原因你先要更加抽時間/一得閑就抱佢，唔好因為佢怕又掙扎你又退縮放手，佢愈掙扎你就抱愈緊啲，俾佢知道就算掙扎想走都冇用，係抱佢就抱佢，呢啲時候要強硬啲啊為左你日後可以同佢更親密 加油

一定會有好多好事等待你，一起身又係美好的一天 加油

不過佢真係掙扎得好勁既話，你一隻手抱住佢用另一隻手遮住佢雙眼，咁樣佢會冷靜啲同會定左落黎

我成日比啲未剝嘅瓜子比佢，等佢剝完就搶咗粒瓜子去。引完佢一輪先比佢食

人工幾多到？
另外想問大概每次俾幾多瓜子算適量
幾耐可以比一次

有冇正確既抱法?我知道係一手抱起 一手托住個屎忽..但係我屎忽都未托 佢就踢我 係咁踢 之後就後退2步 走埋去角落頭

佢勁想食個樣同係咁跟住你隻手粒瓜子真係好得意

會企圖隊個頭出籠

兼職你預$38-43到，全職人工再低啲不過有佣個啲計
主糧加零食就每日8-10粒到

仲可以兩隻手分別捉係佢兩邊“格勒底”黎抱住佢，如果你習慣一手抱一手托佢屎忽既方法，而佢又係咁踢你掙扎想走，你可以用托佢屎忽既個隻手黎遮住佢雙眼，因為佢睇唔到反而會冷靜啲同冇咁驚，兔仔通常對呢種方法好受落

佢會係咁隊高個頭勁可憐咁望住你

留名

我隻英短養左年幾都唔係咁痴我，係咪呢世都唔會痴

有專賣小動物寵物店，個到都有好多倉鼠品種俾你揀，最方便既其實旺角都多俾你選擇

貓既話就幫你唔到 對貓狗唔太熟悉，不過如果你有其他倉鼠兔仔個類小動物既疑難歡迎你黎搵我

唔識睇，隻隻都差唔多大細，唔知咩年紀，又唔知健唔健康

其實應該係健康先會放出黎賣，我唔知其他寵物店會唔會有其他手法，但正常應該要係健康先賣得出黎，因為有啲寵物店有售後保證，但你去睇既時候都可以睇下佢地有冇爛屎跡係屎忽到，或者會唔會好似好無力行路唔平衡等等，其實都好易睇得出啲倉鼠有冇問題，所以唔洗擔心

之前睇過鋪頭有隻好似活躍症咁不斷跳+後跌
個陣仲諗緊佢食左咩咁興奮
之後上網search原來倉鼠好易有呢D精神病
會不斷活躍到死

我之前都有見過一隻係咁，不過唔記得佢係咪活躍定焦慮症，佢係咁不斷原地自轉同埋小範圍不斷跑圈，見佢咁樣又幫佢唔到好唔開心

買過幾隻好快死，反而領養/執返黎果d就長命

無論如何都珍惜同佢地一齊既時間，照顧好佢地，佢地真係好短命

所以如果有我都想領養
鋪頭個D有D驚
有無巴打養開唔小心生左bb

記得之前係facebook見過領養倉鼠既page，唔知而家仲有冇，不過都係一個領養渠道

一直都分籠養
有時都有諗過搵多隻異性比佢地扑下野
成世鼠都係處唔比扑野好似好唔人道咁

但其實如果俾隻女倉鼠生BB都好大風險，尤其係懷孕前準備同孕後媽媽同BB既照顧如果做得唔好就會搞到一係BB死一係媽媽有感染而死等，最後留得低既係自己既後悔，所以最好都唔好俾佢地生BB

DIY左間屋比佢,但隻可愛好似唔鍾意咁,好少入去

估唔到倉鼠打起交上黎咁兇狠

隻隻性格唔同，有啲鐘意有啲唔鐘意正常既 我隻倉鼠都唔鐘意塊涼板，佢仲成日拎黎當廁所用

每天都快樂今日快樂嗎?

記得我要重新開始嗎?

雖然表面可愛但佢地既真性情唔係個個接受到，就算係同伴佢地都唔會放過

當然記得，今日我仍然快樂 你今日都快樂嗎？

樓主個間既龍貓有無杏色

今日一般啦

平日你係咪好有正能量的人黎?

我隻可愛成日周圍大便係咪正常?

杏色未有，黑/白/灰色就有

當然，自己充滿正能量可以感染身邊/其他人更有正能量令佢地更快樂

正常，倉鼠冇固定地方/廁所，唔係好似兔仔個啲咁可以訓練佢，倉鼠周圍去大小便係佢都控制唔到，想去就去

每天見倉鼠
天天都開心
都是很愉快
快樂過神仙
樂趣無窮的

好句 多謝你，願你都好似句子中咁快樂

你兩個係埋一齊把啦

樓主你間鋪比唔比客人摸兔仔架？我好想摸下佢地

你好我好大家好，希望你都每天快樂啦

你有禮貌咁問一定俾你摸

呢d係咩動物？天竺鼠？龍貓？
有無分咩品種？
算唔算易養？例如每日照顧佢既日程係點，幾耐沖次涼？
通常有幾耐命？

Sor, 冇乜養寵物經驗所以好多野問

龍貓
有分，不過你圖中既就係最普通常見既黑色同平既，大約$2500-3000到
算易養既，每日要同佢換鋪底既墊材（例如紙棉），同清潔一下個籠，因為龍貓係控制唔到自己會周圍大便，不過你訓練到佢去廁所既位就可以俾尿片落去俾佢地小便，佢地小便可能有固定位置有尿跡。食方面要俾龍貓主糧佢食，食一餐已經可以，零食都可以俾少少，每日都要換人飲既凍滾水俾佢地飲，少左都要加番俾佢地。如果而草係要經常性放係草架到俾佢地任食，草對佢地好重要，少左要補番俾佢地食。仲要買舊磨牙石俾佢地磨牙。沖涼方面一定唔可以用水，每日沖，一係用佢地專用既沖涼砂一係用乾洗粉同佢地沖，沖涼砂係放係容納到佢地既沖涼兜到俾佢地碌黎碌去，而乾洗粉係你要將啲粉沈係佢身到然後用人手同佢抹身，令佢乾爽，如果你幾日冇同佢沖就會見到佢啲毛同我地人類好似十日無洗頭咁笠。
龍貓平均年齡係13-16年。
唔緊要，歡迎/多謝你既提問 樂意為你解答

最好賣係？

倉鼠，夠平夠易養，受歡迎，不過都造成好多人冇諗過就買，到最後棄養

屋企隻龍貓15-6歲
有一邊眼白內障
好彩仲食得訓得走得

真係好 要繼續照顧好佢啊

屋企有隻熊仔鼠養左一年到 最近聽到佢發出啲噗噗聲 佢係唔係太肥抖唔到氣

熊仔鼠係咪分季節
有時候就間間都有 有時就間間都冇

熊仔係咪唔會叫？有時激嬲佢都唔會唧唧叫

想問下之前養左兩男一女既倉鼠
但兩隻男一啲都唔理隻女 兩隻男好似friend到有啲基

買籠啦冇咁焗

琴日係iloverabbit 買左隻龍貓，岩岩來到好似唔敢訓覺同食野

佢係近排突然係咁？咁佢係咪食同飲都係好似平時咁正常？睇落有冇精神玩跑輪？你可以睇下佢鼻個位有冇黃/白色既鼻涕，個嘴有冇一張一合咁，如果符合以上就係感冒，可以去寵物店買啲傷風感冒藥俾佢/帶佢睇醫生，如果唔係就應該可能係鋪籠底既墊材過敏，可能比較多塵導致佢地有啲咁既聲，但其實都係普遍現象，好多熊仔鼠都會發出呢種聲音，有時飲水或都抹身個陣時佢地自己都會發出噗噗聲。

唔係啊，冇就可能因為有問題而唔得出黎賣或者公司/繁殖場方面未有足夠既男/女熊仔鼠可以進行交配生出更多數量滿足需求而缺。

我試過係佢訓覺時突然摸佢,見佢枱起頭露牙咁唧唧叫

倉鼠係咪都鍾意比人摸
成日摸佢都會合埋眼,好似好舒服咁

每天都快樂 今日 happy friday 呀

會叫，同倉鼠一樣，你嚇親佢佢以為受到威脅就會叫同翻轉身

放埋同一個籠養？好兄弟唔爭女

冇啊，但你可以去寵物店買，好多品種俾你揀，有啲寵物店仲有保證的。
我就唔建議你買，不過你鐘意都可以既，但最重要係通風同你確保佢唔會咬得爛兼走埋佬。

俾啲時間佢適應下新環境啦，佢都好緊張同驚㗎，又未同你算熟悉，一星期後情況應該會好啲，睇佢適應力啦，龍貓同你熟左真係可以好嗲

你突然摸佢或者太快速掂佢都會搞到佢好驚，會以為有人攻擊佢，熊仔鼠比其他普通倉鼠更細膽，所以要慢慢黎唔好嚇到佢

多數都係，佢地好享受俾人摸，望住佢地咁舒服都好開心

星期五最歎記 不過星期一就要重新開始

係咪上fb group收養好D？

冇所謂啦，反正每天都快樂

其實都只係其中一個渠道俾你領養啲被人棄養/有問題既倉鼠，並冇話好唔好既

保持每天都快樂最重要

養過倉鼠，睇完第一頁覺得好恐怖

所以要你更珍惜倉鼠有限既生命

重新開始有咩幫到你

fb睇到人話養倉鼠唔好用木糠，咁用咩好？

紙棉可以俾佢地匿埋同吸尿，紙粒做俾唔到佢地匿埋但吸尿吸水效果會俾紙棉好，兩都薄鋪就可以，而墊砂就涼爽散熱吸水都好，岩夏天用，但要鋪厚啲，如果唔係就會痴底變難清理，呢三者都係可以兩至三日先換/清理一次。
木糠係要每日換，因為佢又唔吸水吸尿，又多塵，唔換既話會容易令倉鼠有皮膚病。

可以二隻一齊咁養???

你兩隻孖寶銀狐好可愛

我隻野都試過扮死咁訓

可愛到呢

佢地夾到就最開心

今天快樂嗎? 有重新開始係度

但唔係話唔好合養???

我前排都見到隻白色,想買多一隻

想問隻鼠差唔多離開前會有咩先兆?

但如果夾到當然可以合養，當然前提係要試，唔好打架都照合養，一定要分籠。

會成個身軟淋淋，好無力既感覺，隻眼成條線咁，面青口唇白，成身冬冰冰咁。

糯米糍咁

原來要咁密換
咁換既時候係咪要洗埋個籠？
紙棉，紙粒，墊沙，都可以鋪頭買到？

佢地都會打架 有時打到叫 但轉個頭就一齊訓番 佢地咩都爭一餐

兩隻野由細一齊訓到大

洗籠可以一星期洗一次，但換就一定要幾日換一次
係啊，有齊哂的

但你唔到個陣時淨得佢地係個籠到會唔會危險啲，怕打傷

好sweet

兩隻都就黎兩歲

仲冇晒胃口

試過用軟身貓砂效果唔錯
用木糠隻鼠好易挖晒出黎

想養熊仔鼠
有冇話邊度買或領養會好啲
行咗好多次旺角發覺 i x rabbit d倉鼠色澤最好同最活潑

最唔想見到同面對既就係佢地既死亡

去大鋪買就穩陣好多，有保證同健康係最重要，見過facebook有啲領養倉鼠既專頁你可以睇睇

希望佢地會繼續sweet落去

平時軟綿綿，死左條屍硬晒

係呀 兩隻男既成日出雙入對 隻女好悶咁 最後變左肥婆
一開頭一男一女都仲好friends 兩男一女之後就變左兩隻男勁friend 仲要唔理隻女

我有留意Facebook領養
但次次都唔夠其它人快
大鋪嚟講邊間質素好啲
依家淨係知龍貓樂園係黑店

咬 紙布

係，死左後愈黎愈硬，成身青哂

好癲 你唔怕佢地生B㗎咩？

好鍾意比人幫佢r 痕

樓主 多謝你前幾日咁詳細覆我
我特登落左d寵物店睇
想問金魚街粉紅色牌間miss rabbit伏唔伏嫁？
個條街邊間比較好？唔想養d被虐或者病既寵物

爽

唔洗客氣

你上次覆我個段我cap低咗
因為真係好有用

有咩需要/問題歡迎隨時提問，樂意為你解答

支持

我都做過小動物寵物店back office

等埋發叔

我覺得iloverabbit 對d 小動物既態度都幾好，有d 員工都唔錯

我去既時候其實員工都有禮貌，我見到佢地成日幫鋪頭既兔仔梳毛又喂零食，真係唔錯，唔知係咪因為做寵物店所以人都會開心啲對人同動物都好。

係咪老女人

倉鼠係唔需要用棉花
棉花好容易造成誤食 會堵塞腸道 會有脫肛危險 另外棉花好易纏到倉鼠手手腳腳 嚴重可能會有壞死

係佢地專用個啲棉花，比較柔軟同俾佢地冬天時保暖，並唔係人用個啲，人用個啲會容易令佢地纏住，但佢地專用個啲一斯就爛哂，唔會容易纏住佢地，如果擔心都可以只係俾少少，冬天熊仔鼠真係會怕冬，或者真係擔心可以唔俾，但要俾個屋企放紙棉俾佢保暖。

隻熊仔鼠係你的嗎？

重新開始

棉花唔係必須品 係極高危險性
好多有關倉鼠嘅社團/網站都唔提倡用棉花

至於禦寒方法可以用暖包放係佢籠底/開暖爐比佢，甚至可以有暖燈可以用

我之前買左唔同玩具俾可愛,大大話話都5件以上,但無一件鍾意玩

其他都可以，但都唔會愛用衛生紙/廚房紙巾 個啲佢放入個腮運送時會令佢易敏感，又唔保暖，補充一點我地店鋪都會俾佢地專用既綿花俾佢地保暖，但我地咁多隻倉鼠/熊仔鼠未出過事 ，就算熊仔鼠我地夏天都仲會有俾少少。

每隻倉鼠性格唔同，佢唔鐘意玩玩具可能係鐘意意同你玩呢

咁都俾你搵你理由

有時伸手入去同佢玩,見佢昂高頭望住我隻手,昂昂下有時成隻野向後返

我會用零食吸引佢，佢拎唔到就成個肥身向後跌仲要反唔到身超可愛

每天都快樂好衰

但我最後會俾佢食 對佢都算唔話得啦

唔知有無人問過，希望答下
點解寵物店d倉鼠唔會打交？但自己養就成日打餐死

會唔養養養下陪養左感情唔捨得賣走佢？

其實佢地因為仲細，地盤意識未咁重，但佢地有時都會打架，打得比較犀利要做大佬個啲就會隔離佢/放佢去另一邊，佢地有啲性格夾唔到自己同類或者本身鐘意孤獨，岩獨居

比親零食佢都慌死比人偷咁拿拿林收入口，好撚傻豬

其實我睇過幾間獸醫診所
都推薦用廚房紙做墊材
廚房紙安全無毒粉塵

一定會， 感情已經好深，將佢地親手俾佢地既新主人，心情好複雜，好似自己既親人離開身邊咁，但見到佢地有好主人有好歸宿都會開心

每人有唔同做法 你堅持是對的

冇人同佢搶都係咁，佢地既習性真係可愛

之前係度的倉鼠討論人氣好少,反而呢度每日都有人黎

岩岩餵可愛
餵星星比佢 食左一口掉低唔食 甩口
餵瓜子比佢食咬到實

明明兔仔同貓差唔多樣，但對兔仔係完全提唔起興趣

幫到大家係邊到討論都冇所謂啦

反而我隻肥野唔鐘意食瓜子好奇怪，佢最多食一兩粒冇見過佢食多

大家都係動物一樣咁可愛 總有日你有興趣既

推

肥野好正

其實我鍾意兔仔多d，不過鼠鼠易養，養過又覺得好玩

所有小動物都鐘意 不過其實想養法國垂耳兔

你第二張圖個千秋我都買過,都佢唔玩,同驚介到佢,我有時摸個千秋都有D利

佢都唔會玩，佢係當廁所去小便，但我個千秋唔會刮手/介到既因為佢都有啲厚度 不過你個千秋刮手就唔好用啦或者買大理石俾佢都得

你個千秋同我個一樣
不過已經掉左

我知可愛夜晚先最精神

隻野夜晚就成日周圍咬和整亂D野,有時好嘈
再係咁罸佢出廳,唔比佢陪我涼冷氣

有無人加入過???

我知一樣，掉左就好唔會整親佢

有時夜晚訓訓下都俾佢嘈醒 為左俾佢嘆冷氣先冇放佢出去

我朋友知我養
成日問我隻野比我養死左未?

之前同時間養左兩三隻倉鼠
有隻唔識自己沖涼(唔識自己碌黎碌去)
我特登放一隻識沖涼既倉鼠係個透明盒度 俾佢望下自己d同類點沖
不過最後佢都係學唔識 要我幫佢

都6年左右了 媽咪好掛住你地
最近成日諗養唔養番倉鼠好

最近想養龍貓
邊間買好?

真係好朋友

每天都快樂
明天不快樂了
又星期一

幫佢地沖涼可以同佢地更親密更開心咪仲好
倉鼠係好養又可愛，不過佢生命真係好有限 希望係天上既佢地會開心快樂啦

呢啲少少既唔快樂唔足以打殘我，我要重新開始兼保持每日快樂

鼠鼠係夜行動物，你瞓左佢就出動喇

不過我都試過復仇,有時見佢訓左好想摸佢,就嘈醒佢

係，佢而家精神到不得了

佢都照訓唔理人 永遠得佢騷擾你冇你騷擾到佢

咁我都重新開始兼保持每天都快樂

通常我"不"啲沙落佢地背脊
不過會怕佢地四圍郁錯手"不"左落眼

(其實我係咁樣令到另外個兩隻學識沖涼)

話說尋晚我熄燈訓覺
隻可愛就黎料...
熄燈幾秒後已經聽到可愛出動玩的聲音(我要訓覺呀 )

好似去到3點幾,聽到明顯滑製放左粒食物係到浪浪下勁嘈

決定搵日佢搵緊訓時打佢 pat pat

好似去到3點幾,聽到明顯滑輪放左粒食物係到浪浪下勁嘈

以前隻倉鼠個身生瘤之後死咗，好慘

我隻兔仔係龍貓樂園買返黎，
由3個月養到佢兩歲啦，
都仲係一餵糧就餓狗搶屎咁驚死有人同佢爭
我諗佢仲係龍貓樂園果陣應該都係要死搶爛搶先食到幾粒糧果啲黎，睇到我心都酸

好有心機同耐心啊你 你係個好主人

一路跑一跑食野，幾識歎啊佢

老左既倉鼠都會生瘤等待生命最後個刻

佢地啲龍貓係同一個籠？咁都幾慘下 我地係一隻住一個籠，每次餵野食佢地都好淡定係到食，只係有時行過嚇親佢/玩佢佢先會帶番屋食

啲貴既龍貓兔仔咪自己一個籠，
我果隻係混種兔，幾百蚊有交易果d，
見佢地依啲五六隻住埋一齊，得果一個樽一個碗
草都係得幾條

係咪冇得醫?

幾百蚊個啲就冇計啦 正常做法一定係逼一齊，不過都會俾足所需俾佢地的

你可以帶佢去獸醫到切除個瘤既，但因為通常都係年紀大先會有，與其係咁不如仲順其自然

每天都快樂
TGIF

隻龍貓唔識屙尿，執晒佢d 墊材落廁所都唔去屙

俾啲時間佢習慣，我地隻龍貓都係咁 仲一路玩跑輪一路屙

YES

有無人都係會同隻鼠講野?
例如問佢乖唔乖
今日食得飽唔飽,起身未呀?

我會

放心，因為我都會，你不是孤單的

有每天都快樂,從不孤單

每日返去都問佢有冇曳
幫佢答埋有
跟住讚佢乖

非文今日你乖唔乖?

唔係咁問架
要問有冇曳，鼠鼠曳先得意架嘛
所以有曳先係乖

我問你呀.
唔係問你隻鼠

我今日好乖

新手 淨係養過龜同魚
應該上網睇下有冇等領養既鼠鼠定係去寵物店買？
因為屋企個個都返工返學 可能得夜晚照顧到佢有冇邊個品種係生命力頑強啲
但係又痴人 可以拎上手抱？

鼠鼠唔洗點理佢，擺低糧水執靚個籠兩三日唔返屋企都得
隻隻品種都係睇性格，同一品種有痴人有唔痴人

多謝解答
有冇某啲品種係偏向溫和 唔易咬人
因為之前上網睇都有講邊啲比較適合新手養
但始終想聽下有養開倉鼠既巴絲意見

想做既話點有咩條件

養過多年倉鼠熊仔鼠

同你未熟乜鼠都會咬你
同埋佢地咬人唔代表惡，係佢地天性細膽，一驚就咬
一隻鼠係可以由咬到你爆缸養到任你舞，睇你造化
就算唔鍾意你掂，熟左起碼都唔會亂咬，最多走開

好